<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">Bio Hub</string>
    <string name="navigation_drawer_open" translatable="false">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close" translatable="false">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Справочник биохакера</string>

    <string name="nav_header_desc" translatable="false">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Настройки</string>
    <string name="main_text_size">Размер текста</string>


    <string name="supplements">БАДы</string>
    <string name="nootropics">Ноотропы</string>
    <string name="bundles">Связки</string>

    <string name="Zink" translatable="false">Zink</string>
    <string name="Magnesium" translatable="false">Magnesium</string>
    <string name="Curcumin" translatable="false">Curcumin</string>
    <string name="L_Theanin" translatable="false">L-Theanin</string>
    <string name="Bioperine" translatable="false">L-Bioperine</string>
    <string name="Vitamin_D3" translatable="false">Vitamin D3</string>
    <string name="Iodine" translatable="false">Iodine</string>
    <string name="Omega_3" translatable="false">Omega-3</string>
    <string name="Bacopa" translatable="false">Bacopa</string>
    <string name="Glycine" translatable="false">Glycine</string>
    <string name="Five_htp" translatable="false">5 htp</string>
    <string name="Lutein" translatable="false">Lutein</string>
    <string name="Copper" translatable="false">Copper</string>
    <string name="Vitamin_B" translatable="false">Vitamin B</string>
<!--    <string name="calendar">Календарь приёма</string>-->

<!--    <string name="share">Поделиться</string>-->
<!--    <string name="return_opinion">Обратная связь</string>-->

    <string name="supplements_fill_0_zink">"Цинк — важный минерал, который участвует во многих процессах в нашем организме. Недостаток цинка в организме приводит к ряду расстройств. Вот несколько из наиболее часто-встречающихся: раздражительность, утомляемость, ухудшение памяти, депрессивные состояния, снижение уровня инсулина, аллергические заболевания. На данный момент есть множество научных публикаций, которые явно показывают, что дефицит цинка снижает иммунитет. Происходит это в результате уменьшения количества Т-лимфоцитов — эти лимфоциты распознают и уничтожают чужеродные и потенциально опасные вещества. В ряде исследований учёные выяснили, что прием 45 мг цинка у людей с низкими концентрациями цинка в крови в течение года приводит к снижению частоты инфекций верхних дыхательных путей на 50%. Помимо этого, цинк задействован в процессах, которые влияют на наше настроение путём увеличения захвата серотонина в некоторых областях мозга. У людей с депрессией происходит снижение концентрации циркулирующего цинка в сыворотке крови. И чем хуже симптомы депрессии, тем ниже концентрация цинка. Также дефицит цинка снижает активность нейротрофического фактора головного мозга (BDNF) — этот белок участвует в регуляции роста и пластичности нейронов. Снижение активности BDNF приводит снижению памяти и дипрессии. Недостаток цинка снижает аппетит, и это обычно первый симптом нехватки цинка. Вскоре за ним следуют депрессивные симптомы. Также дефицит цинка снижает синтез тестостерона, поэтому этот элемент особенно важен для мужчин. Цинк имеет две стандартные дозировки. Низкая дозировка составляет 5-10 мг, а высокая - 25-45 мг. Низкая доза хорошо работает в качестве ежедневного профилактического средства, в то время как высокую дозу следует принимать тем, у кого наблюдается дефицит цинка. В периоды активной половой жизни суточная потребность цинка у мужчин возрастает до 70 мг. Больше всего цинка содержится в тыквенных семечках, кунжуте, кедровом орехе, мясе, чечевице, арахисе, твёрдых сырах, овёсе, какао. Так что не забывайте включать такие продукты в рацион, ну или принимать добавки, содержащие цинк.      "</string>
    <string name="supplements_fill_1_magnesium">Магний (Mg, Magnesium)\nИстория магния\nМагний в виде металла был впервые получен Гемфри Дэви в 1808 году. Английский химик проводил процесс электролиза между влажной смесью белой магнезии и оксидом ртути, в результате чего получил сплав ртути с неизвестным металлом (амальгаму). После выгонки ртути Дэви получил новое вещество – порошок металла, который был назван магнием (calorizator). Через два десятилетия, в 1828 году француз А.Бюсси получил чистый металлический магний.\nОбщая характеристика магния\nМагний является элементом главной подгруппы II группы III периода периодической системы химических элементов Д.И. Менделеева, имеет атомный номер 12 и атомную массу 24,305. Принятое обозначение – Mg (от латинского Magnesium).\n\nНахождение в природе\nПо количеству содержания в земной коре магний занимает 8-е место среди минеральных веществ, он очень распространён. Природными источниками магния являются морская вода, ископаемые минеральные отложения и рассолы.\nФизические и химические свойства\nМагний является лёгким и ковким металлом, его цвет – серебристо-белый с явным металлическим блеском. В обычном состоянии покрыт плёнкой оксида магния, которую можно разрушить, нагрев металл до 600-650˚С. Магний сгорает, выделяя ослепительно белое пламя и образуя оксид и нитрид магния.\nСуточная потребность в магнии\nСуточная потребность в магнии зависит от возраста, пола и физического состояния человека. Для здорового взрослого человека составляет от 400 до 500 мг.\nПродукты питания богатые магнием\nВ продуктах питания содержится различное количество магния, расположим их по мере убывания содержания полезного микроэлемента:\n•\tкрупы (пшено и гречка)\n•\tгорох, фасоль, лесные орехи, тахинная халва\n•\tсухое молоко, арбуз, пшеничные отруби, шпинат, соевая мука\n•\tржаной хлеб, абрикосы, лимон, грейпфрут\n•\tпечень говяжья, мясо кролика, свинина\n•\tпшеничный хлеб, кукуруза, морковь, салат\n•\tмолочные продукты, рыба, яйца\n•\tкартофель, репчатый лук, белокочанная капуста\n•\tтоматы, зелёный лук, свёкла\n•\tяблоки, сливы.\nУсвояемость магния\nВсасывание органических соединений магния в основном происходит в двенадцатиперстной и толстой кишках, при чрезмерном употреблении кофеина, алкоголя и калия организм теряет значительную часть магния с мочой.\nВзаимодействие с другими\nДля организма важен баланс между кальцием и магнием, потому что именно эти минералы отвечают за нормальное состояние костной ткани и зубов. В аптечных витаминно-минеральных комплексах количество кальция и магния содержится в оптимальных количествах.\nНатрий, магний и фосфор регулируют процессы в нервной системе и отвечают за мышечную активность. Обменные процессы магния в организме происходят с помощью витаминов В6, D, Е и калия.\nПризнаки нехватки магния\nНехватку магния в организме могут вызвать болезни почек, расстройство желудка, приём мочегонных средств и некоторых контрацептивов, чрезмерное увлечение алкоголем и кофеином. Признаками нехватки магния считают бессонницу, раздражительность, головокружения, нарушения сердцебиения и скачки кровяного давления, частые головные боли, чувство усталости, мерцающие точки перед глазами, судороги, мышечные спазмы, выпадение волос.\nПризнаки избытка магния\nПризнаками избытка магния считают:\n•\tпонос, тошноту, рвоту\n•\tсонливость, замедление пульса\n•\tнарушения координации, речи\n•\tвысыхание слизистых (во рту и носу).\nПолезные свойства магния и его влияние на организм\nМагний важен для эффективного функционирования нервов и мышц, важен для превращения сахара крови в энергию. Магний поддерживает здоровое состояние зубов, помогает предупредить отложения кальция, камни в почках и желчном пузыре, приносит облегчение при несварении. Организм человека содержит приблизительно 21 г магния.\nМагний нормализует деятельность сердечно-сосудистой и эндокринной систем организма, функции головного мозга, оказывает помощь при выведении токсинов и тяжёлых металлов.\nПрименение магния в жизни\nСоединения магния (сплавы) используются в самолётостроении и автомобильном производстве из-за прочности и лёгкости магниевых сплавов. Магний применяется как химический источник тока, в медицине, военном деле, в фотографии.</string>
    <string name="supplements_fill_2_curcumin">Куркумин — мощный/n антиоксидант/n Многие полезные свойства куркумина объясняются его способностью поддерживать собственные антиоксидантные и противовоспалительные процессы организма.Вещества, которые действуют как окислители (свободные радикалы), вызывают повреждение клеток и ускоряют старение. Противостоят свободным радикалам антиоксиданты — соединения, предотвращающие повреждение клеток.  Например, если разрезать яблоко и оставить его в освещенном месте, постепенно яблоко приобретет коричневый цвет в результате окислительного повреждения, подобного образующейся на железе ржавчине. Это окислительное повреждение можно значительно замедлить, если сбрызнуть яблоко лимонным соком или любым раствором, содержащим витамин С, и положить в холодильник.  Интересный факт: уровень антиоксидантов в клетках, а также уровень пищевых антиоксидантов, определяет различную продолжительность жизни млекопитающих. Например, люди живут дольше, чем шимпанзе, собаки, кошки и многие другие млекопитающие, потому что у нас в клетках и рационе больше антиоксидантов, по сравнению с другими млекопитающими.  Антиоксидантная активность куркумина превосходит таковую у пищевых антиоксидантов, таких как витамины C и E, а также бета-каротин, поскольку эти антиоксиданты эффективны против очень специфических типов окислителей (водорастворимые прооксиданты для витамина С, жирорастворимые прооксиданты для витамина Е и супероксид для бета-каротина).  Куркумин же эффективно защищает как от водорастворимых, так и от жирорастворимых оксидантов (окислителей), а также от других типов вредных молекул. Он очень полезен для защиты от повреждения холестерина ЛПНП, следствием чего становится окисление ЛПНП, вредное для слизистой оболочки артерий и приводящее к атеросклерозу (затвердеванию и закупорке артерий).</string>
    <string name="supplements_fill_3_tianin">Аминокислота L-теанин (гамма-;-N-этил-глутамин), от природы содержится в чайных листьях и съедобных грибах Xerocomus badius (польский гриб). Зеленый и черный чай производят из одного растения. Черный чай изготваливается путем ферментации, а зеленый чай не ферментируется. Зеленый чай является основополагающим столпом китайской медицины на протяжении вот уже более трех тысячелетий и используется врачами как в сочетании с другими травами, так и в виде крепко заваренного напитка для повышения выносливости и концентрации. Количество L-теанина зависит от географического положения чайных плантаций, способов производства и времени сбора урожая. В некоторых видах чая, например, в Camellia sinensivar (вид рода камелия семейства чайных) L-теанин содержится в более высокой концентрации, чем в хорошо знакомом нам чайном растении камелии китайской (C. sinensis). В продаже есть и синтетическая форма L-теанина (Suntheanine™). \nL-теанин широко используется в азиатских странах для лечения самых разных заболеваний и психических расстройств, да и на западе приобретает все большую популярность. Другой основной компонент чая кофеин увеличивает концентрацию ацетилхолина и дофамина в головном мозге, что приводит к улучшению внимания, когнитивных функций и повышению настроения. Кофеин оказывает положительное влияние на когнитивные функции гораздо быстрее, чем L-теанин, потому что он быстрее всасывается, достигая пиковой концентрации в плазме через 30 минут после приема (для сравнения: пиковая концентрация L-теанина в плазме достигается через 50 минут после употребления). Помимо L-теанина и кофеина листья чая содержат и другие вещества, обладающие множеством полезных свойств, в том числе: аминокислоты глутамин, аргинин,серин и аланин, а также фенольные соединения эпигаллокатехин, эпикатехина галлат, эпикатехин и эпигаллокатехин-галлат (так называемые \"катехины\"). Матча – это особый продукт из зеленого чая с более высоким (по сравнению с обычным зеленым чаем) содержанием полезных фитохимических веществ. \nИсследования на животных и людях подтверждают, что L-теанин снижает субъективную реакцию на стресс, улучшает когнитивные функции, повышает качество сна и защищает организм от развития хронических заболеваний, сердечно-сосудистых заболеваний, ожирения и ОРВИ. Различные компоненты зеленого чая, в том числе L-теанин, кофеин и катехины, могут помочь предотвратить метаболический синдром и ожирение. L-теанин уменьшает оксидативное повреждение, причиненное реактивными видами кислорода (т. е. \"свободными радикалами\"), увеличивает концентрацию глутатиона в печени и эффективность печеночных ферментов (например, супероксиддисмутазы) при выведении токсинов из крови. Результаты исследований показывают, что L-теанин обладает омолаживающими свойствами. Катехины зеленого чая могут оказывать благоприятное антимикробное и противовирусное действие. Как показали исследования, в желудочно-кишечном тракте зеленый чай активирует внутриклеточные антиоксиданты и ингибирует образование прокарциногенов. \nL-теанин и нейро-психические расстройства\nL-теанин обладает доказанной способностью улучшать обучаемость, память и познавательную функцию, а также усиливать избирательное внимание во время выполнения задач на умственную деятельность. Эпидемиологические исследования подтверждают, что регулярное употребление чая из листьев камелии китайской (Camellia sinensis), связано с замедлением снижения когнитивных способностей, повышением настроения и улучшением способности справляться со стрессом. L-теанин является перспективным препаратом для повышения эффективности терапии шизофрении, и, возможно, оказывает благотворное влияние на течение аффективных расстройств, синдрома дефицита внимания и гиперактивности (СДВГ), а также эффективен при терапии панического расстройства, обсессивно-компульсивного расстройства (ОКР) и биполярного расстройства.\nВ ходе плацебо-контролируемых исследований было изучено влияние L-теанина (в отдельности и в сочетании с кофеином) на настроение и когнитивные показатели и сделан вывод об улучшении когнитивных функций в ответ на терапию комбинированным препаратом, но не в ответ на собственно L-теанин. Данные двух метаанализов эффективности вмешательства в отношении острых психоактивных воздействий компонентов чая на настроение и когнитивные функции показали, что L-теанин улучшает воспринимаемую пациентом степень расслабления, уменьшает субъективные ощущения напряжения, а кофеин бодрит, улучшает концентрацию внимания и повышает производительность при решении сложных когнитивных задач. \nИсследования на животных подтверждают, что L-теанин быстро пересекает гематоэнцефалический барьер, повышает уровень серотонина, ГАМК и дофамина в мозге, связывается с глутаматными и NMDA-рецепторами и может повышать уровень нейротрофического фактора головного мозга (BDNF). Продолжительное употребление L-теанина (свыше 3-4 недель) может иметь общее положительное влияние на нейропротекторы, выраженное в увеличении синтеза нейротрофического фактора головного мозга (BDNF) в гиппокампе – той области мозга, которая играет центральную роль в консолидации памяти. Все эти эффекты, как полагают, приводят к снижению тревоги. \nПоскольку L-теанин, как правило, попадает в организм вместе с кофеином и другими биологически активными компонентами чая, большинство исследователей изучали комбинированное воздействие L-теанина и кофеина на настроение и когнитивные функции. \nL-теанин, тревожность и стресс\nУспокаивающее воздействие L-теанин является промежуточным звеном многих процессов и механизмов, в том числе усиления альфа-волновой активности мозга, увеличения синтеза ГАМК, а также играет определенную роль как слабый антагонист глутаматных рецепторов АМРА. Общие успокаивающие свойства L-теанина выражаются в повышении электрической активности мозга в альфа-диапазоне частот (от 8 до 13 Гц). Изменения электрической активности мозга, измеренные с помощью электроэнцефалографии (ЭЭГ), являются дозозависимыми и аналогичны полезным изменениям ЭЭГ, наблюдаемым при медитации, включая увеличение альфа-волн в затылочной и теменной областях. Исследования показали, что увеличение альфа-активности мозга продолжалось в течение 60 минут после введения дозы 200 мг L-теанин, и этот эффект был более выраженным у лиц с повышенной личностной тревожностью. Наконец, в ходе исследования было обнаружено, что переваривание зеленого чая с высоким содержанием L-теанина снижает адреналовую гипертрофию у мышей, подвергавшихся хроническому стрессу.\nL-теанин не вызывает сонливости, замедленных рефлексов и не ухудшает концентрацию внимания, не несет в себе риска развития привыкания или зависимости. Не сообщается о наличии серьезных неблагоприятных побочных эффектов или взаимодействий между L-теанином и психотропными препаратами или другими натуральными продуктами. \nРезультаты исследований о влиянии L-теанина на реактивную тревожность противоречивы. Различия в выводах, вероятно, связаны с различными группами обследованных пациентов, а также с тем, что в некоторых исследованиях изучался кофеин в сочетании с L-теанином. Плацебо-контролируемое исследование, в котором приема 200 мг/сут L-теанина сравнивался с приемом бензодиазепинового алпразолама, выявило наличие общего анксиолитического эффекта, но не выявило снижения экспериментально индуцированного состояния тревоги. Два других исследования, наоборот, сообщили о значительном снижении показателей субъективного стресса, таких как снижение частоты сердечных сокращений и артериального давления, в ответ на ту же дозу L-теанина. В ходе 4-недельного плацебо-контролируемого исследования (N=30) рандомизированная группа взрослых участников без психических заболеваний, принимала L-теанин в дозировке 200 м/сут. Испытуемые отмечали значительное снижение тревожности и улучшение сна по сравнению с группой плацебо. В ходе небольшого плацебо-контролируемого испытания рандомизированная часть из 16 здоровых взрослых добровольцев принимали L-теанин в дозировке 200 мг/сут, а другая часть группы принимала 1 мг алпразолама. Участников наблюдали в расслабленном состоянии и в условиях экспериментально индуцированного состояния острой тревожности. L-теанин оказывал некоторое успокаивающее действие в базовом состоянии, но ни алпразолам, ни L-теанин не продемонстрировали анксиолитический эффект, который превышал бы эффект плацебо как в расслабленном состоянии, так и в состоянии экспериментально индуцированной тревожности. \nL-теанин и другие психические расстройства\nПлацебо-контролируемое исследование показало, что прием L-теанина в дозировке 100 мг два раза в день значительно улучшает качество сна у мальчиков с СДВГ; делается предположение, что L-теанин может быть эффективной вспомогательной терапией при СДВГ. L-теанин не вызывает сонливости, при этом прием 200 мг L-теанина перед сном может улучшать качество сна за счет снижения возбудимости \nНовые данные подтверждают, что L-теанин может оказывать благотворное влияние на симптомы подавленного настроения и психоза. В 8-недельном открытом клиническом исследовании (N=20) участвовали взрослые с диагнозом большого депрессивного расстройства, принимавшие 250 мг L-теанина в сутки. Испытуемые сообщали об улучшении настроения, снижении тревожности и повышении качества сна. \nL-теанин может также оказывать благотворное влияние на тревожность, связанную с психозом. Результаты 8-недельного плацебо-контролируемого исследования подтверждают, что дополнительная терапия L-теанином у лиц с шизофренией и шизоаффективным расстройством снижает уровень тревожности. Положительные эффекты дополнительной терапии L-теанином в этой категории пациентов может быть обусловлена увеличением уровня кортизола и мозгового нейротрофического фактора (BDNF). Комбинированное лечение, содержащее нейростероид прегненолон и аминокислоту L-теанин, может благотворно влиять на симптомы психоза. В ходе 8-недельного двойного слепого плацебо-контролируемого исследования (N=40) взрослые с шизофренией или шизоаффективным расстройством с субоптимальным ответом на антипсихотики были рандомизированы на получение прегненолона (50 мг/сут) в сочетании с L-теанином (400 мг/сут) против плацебо, и при этом продолжали принимать антипсихотические препараты. В конечной точке исследования группа, получавшая прегненолон плюс L-теанин, имела значительно меньше отрицательных симптомов психоза, таких как притупленный аффект, ангедония и скудная речь, при этом отмечались значительное снижение тревожности и более значимые улучшения в общем функционировании в сравнении с группой плацебо.\nL-теанин, нарушение мозгового кровообращения и инсульт\nРезультаты исследований на животных показывают, что L-теанин может помочь предотвратить цереброваскулярные заболевания и смягчить последствия нарушений мозгового кровообращения (например, инсульта). Нейропротекторное действие L-теанина после транзиторной ишемии головного мозга может быть связано с его активностью в качестве антагониста глутаматных рецепторов AMPA. Крысы, принимавшие L-теанин (от 0,3 до 1мг/кг) перед тем, как были неоднократно подвергнуты эпизодам экспериментально индуцированной церебральной ишемии, показали значительно меньшее ухудшение пространственной памяти и значительно более низкие показатели гибели нейронов.\n</string>
    <string name="supplements_fill_4_bioperine">"Биоперин используется компаниями, выпускающими спортивные добавки и питание, для увеличения усвояемости активных компонентов, входящих в их состав, а также повышения их биологической доступности. Он представляет собой 95% экстракт вещества пиперина, получаемый из семян черного перца.\nОсобое действие биоперина обусловлено его способностью активизировать биодоступность пищевых компонентов, улучшая их траспортировку в кровоток посредством взаимодействия с эпителиальными клетками кишечника, в ходе которого происходит увеличение их абсорбционной способности. Согласно проведенным исследованиям, было установлено, что данное вещество улучшает всасывание минералов и витаминов разных групп, регулирует уровень инсулина.\n\nБыло доказано положительно влияние на всасывание жирорастворимого витамина - каротина, водорастворимых витаминов - аскорбиновой кислоты и пиридоксина, минералов - селен и медь, аминокислот - метионина, антиоксидантов - коэнзима 10 и другие. Эффекты биоперина не ограничиваются данным списком.\nНе специфические механизмы улучшения всасывания пищевых компонентов:\nУсиление кровотока в стенке кишечника, что приводит к улучшению транспорта веществ\nЭмульгирование жировых составляющих кишечного содержимого\nУскорение активного транспорта веществ\nКак правило, биоперин входит в состав пищевых добавок или специализированного спортивного питания, особенно жиросжигателей, увеличивая эффективность действия прочих его составляющих. Каких-либо противопоказаний и побочных эффектов от приема биоперина в ходе клинических исследований обнаружено не было. Стоит отдельно отметить то, что биоперин является не синтетическим, а натуральным веществом – это безусловное преимущество перед существующими химическими аналогами.\nСредняя эффективная дозировка вещества составляет примерно 5 мг. Побочные эффекты в исследованиях выявлены не были. Нужно учитывать, что добавка может ускорять всасывание некоторых лекарственных средств, поэтому если вы применяете какие-либо препараты - проконсультируйтесь предварительно со специалистом.\n    "</string>
    <string name="supplements_fill_5_vitaminD3">"Витамин Д 3 (холекальциферол) относится к группе витаминов Д (Д1-Д6), необходимых для поддержания метаболизма человека. Форма Д 3 – разновидность соединения, которая синтезируется в клетках кожи человека под действие ультрафиолетовых лучей спектра В, а также усваивается при поступлении с пищей. Это жирорастворимый витамин, образуемый из тетрациклических углеводородов. В организме человека вещество накапливается в подкожной жировой клетчатке. Запасы витамина Д 3 могут расходоваться постепенно в течение продолжительного времени.\n\nСодержание витамина измеряется в международных единицах (ME): 1 ME содержит 0,000025 мг (0,025 мкг) химически чистого витамина Д 3. 1 мкг = 40 МЕ. Для покрытия потребностей организма взрослого человека средняя ежесуточная норма вещества составляет 600 МЕ, для детей до года – 500 МЕ, для женщин в период беременности и лактации – 1000 МЕ, для людей пожилого возраста – 800 МЕ.\n\nРоль в организме человека\nВитамин Д 3 участвует в работе всех органов и систем:\n\nРегулирует обмен кальция, фосфора. Одна из главных функций – минерализация костной ткани и стимуляция нормального развития костей, связок опорно-двигательного аппарата у детей. При участии витамина Д3 в тонком кишечнике происходит всасывание кальция и фосфора из продуктов питания или биологически активных комплексов. Благодаря витамину в крови обеспечивается нужная концентрация микроэлементов. Состояние волос, ногтей, кожных покровом и зубов также зависит от усвоения кальция под действием витамина.\n\nУчаствует в метаболизме. Витамин Д3 помогает нормализовать свертываемость крови, улучшает чувствительность клеток к инсулину и усвоение углеводов, активирует регенерацию нервных волокон и повышает их чувствительность, препятствует отложению холестерина на стенках сосудов.\n\nУкрепляет иммунную систему. Действующий компонент витамина Д 3 – холекальциферол угнетает рост онкологических новообразований, стимулирует иммунный ответ при попадании в организм вирусов и бактерий, способствует борьбе с воспалительными процессами, а также препятствует развитию псориаза, экземы. Витамин положительно влияет на дыхательную функцию, облегчает лечение пневмонии.\n\nВлияние витамина Д 3 на развитие детей\nПри активном росте и развитии организма соединение Д 3 необходимо для:\n\nФормирования костных структур, связок, зубов.\n\nПоддержания нормального мышечного тонуса.\n\nУкрепления защитных функций кожи на клеточном уровне.\n\nПрофилактики рахита и аномалий развития органов.\n\nСнижения риска ожирения, развития сахарного диабета, в том числе, ювенильной формы.\n\nПри недостатке витамина отмечаются следующие симптомы:\n\nВялость, быстрая утомляемость, плаксивость, раздражительность.\n\n Нарушения качества сна – поверхностный прерывистый сон.\n\n Усиленное потоотделение.\n\nСнижение тонуса мышц.\n\nОблысение в области затылка.\n\nЕсли вовремя не диагностировать авитаминоз Д 3, начинаются скелетные деформации и изменения структуры костной ткани, развивается рахит.\n\nПризнаками избытка витамина Д3 могут быть:\n\nМышечные спазмы, судороги.\n\nРасстройства пищеварения, тошнота и рвота, боли в животе.\n\nРаздражительность, снижение аппетита.\n\nЧастое обильное мочеиспускание.\n\nПризнаки передозировки витамином Д 3 неспецифичны, поэтому при появлении нарушений рекомендуется провести точную диагностику для исключения других возможных патологий.\n\nПоддержание женского здоровья\nПоддержание нормальной концентрации витамина Д3 у женщин помогает:\n\nУкрепить иммунитет, в том числе бороться с инфекциями половых органов.\n\nРегулировать липидный обмен, поддерживать вес в норме.\n\nСбалансировать гормональный фон.\n\nПредотвратить остеопороз в период менопаузы.\n\nСнизить риск развития атеросклероза, заболеваний сердечно-сосудистой системы.\n\nУлучшить состояние ногтей, волос, кожи.\n\nВ период беременности особенно важно компенсировать дефицит витамина, так как он необходим для правильного развития плода.\n\nДефицит витамина Д3 у женщин может выражаться в:\n\nБессоннице, головных болях, высокой утомляемости, гипертонии.\n\nХрупкости костей, зубов.\n\nМышечных и суставных болях.\n\nВыпадении волос, хрупкости ногтей, ухудшении состояния кожи.\n\nСистематический гиповитаминоз Д 3 может провоцировать развитие диабета, набор лишнего веса, дегенеративные патологии костной ткани, воспаления суставов, кожные и онкологические заболевания, болезни сердца и сосудов.\n\nГипервитаминоз сопровождается:\n\nОслаблением иммунитета, расстройством работы ЖКТ.\n\nПоявлением синюшности кожных покровов.\n\nСнижении массы тела.\n\nЖажде, полиурии, частом мочеиспускании в ночное время.\n\nРигидностью мышц, ломотой в суставах.\n\nХронический избыток витамина Д 3 может привести к отложению камней в почках, нарушению оттока желчи, помутнению роговицы.\n\nВажность витамина для мужчин\nВ мужском организме помимо участия в минеральном обмене и метаболических процессах, соединение Д 3:\n\nНормализует концентрацию тестостерона. Гормон расходуется для компенсации нехватки кальция в случае, если микроэлемент перестает усваиваться из-за дефицита витамина Д 3. В результате общий уровень тестостерона падает, что выражается в ухудшении половой функции. Восполнение уровня витамина позволяет повысить уровень тестостерона.\n\nУвеличение объема мышц и развитие мышечной силы. Под действием витамина улучшается нейромышечная проводимость, облегчается расход запасов жира и усиливается интенсивность набора мышечной массы.\n\nУлучшение эректильной функции и профилактика импотенции. Антиокислительные свойства холекальциферола влияют на содержание в крови оксида азота, который нужен для расширения сосудов. Параллельно улучшаются реологические показатели крови (вязкость, свертываемость). Достаточное суточное потребление витамина Д 3 помогает снизить риск развития импотенции и половой дисфункции в результате нарушения работы сосудов.\n\nИсточники витамина\nВещество поступает в организм тремя способами:\n\nСинтезируется под действием ультрафиолета.\n\nУсваивается из продуктов, богатых витамином Д 3.\n\nУсваивается из витаминно-минеральных комплексов и БАД.\nСинтез в организме\nДля достаточной выработки витамина взрослому человеку достаточно облучать под солнцем лицо и кисти рук в течение 15-20 минут ежедневно. \n\nНахождение в тени или облачность снижают выработку витамина на 60%.\n\nОдежда, солнцезащитные кремы и плотная косметика блокируют синтез вещества.\n\nУФ-лучи нужного спектра не проходят через стекло.\n\nНесмотря на большое количество солнечных дней, дефицит витамина часто развивается у жителей Африки. Это связано с тем, что большую часть светового дня люди проводят в тени. "</string>
    <string name="supplements_fill_6_Iodine">Йод – важный микроэлемент, используемый организмом для синтеза гормонов щитовидной железы. Эти гормоны участвуют в регуляции обмена веществ, а также контролируют многие другие важные функции, особенно в юном возрасте. Важно получение достаточного количества йода во время младенчества и беременности, поскольку таким образом обеспечивается правильное развитие опорно-двигательного аппарата, центральной и периферической нервной системы.\n\nЙод не синтезируется в нашем организме и должен поступать вместе с пищей и водой.\n\nЙод неравномерно распределен в окружающей среде, наибольшая часть йода на нашей планете сосредоточена в океанах. Йодидные ионы в морской воде окисляются до элементарного йода, который испаряется в атмосферу и возвращается в почву с дождем, йодируя таким образом почву.\n\nОднако такого йодирования не хватает. Овощи и фрукты, выращенные в почвах бедных йодом, содержат его недостаточное количество, а люди и животные, потребляющие пищу, выращенную на таких почвах, страдают от йододефицита. Дефицит йода является распространенной проблемой здравоохранения во всем мире.\n\nЕсли в щитовидной железе не хватает йода, чтобы синтезировать достаточное количество гормонов, системы обратной связи в организме заставляют щитовидную железу работать интенсивнее. Это может вызвать увеличение щитовидной железы - зоб.\n\nДефицит йода и, как следствие, низкий уровень гормонов щитовидной железы, могут привести к бесплодию в связи с прекращением овуляции у женщин. Также при дефиците йода возможно развитие аутоиммунного заболевания щитовидной железы, повышение риска развития рака щитовидной железы. Ряд исследователей считают, что дефицит йода может также увеличить риск других видов рака, таких как рак предстательной железы, молочной железы, эндометрия и яичников.\n\nУ женщины недостаточность йода во время беременности может привести к повышению артериального давления. Также известно, что йод играет важную роль в развитии центральной нервной системы. Во всем мире дефицит йода считается наиболее распространенной причиной умственной отсталости у детей. В экстремальных случаях дефицит йода может привести к кретинизму - расстройству, которое включает в себя тяжелую умственную отсталость и нарушение физического развития. Тяжелый дефицит йода при беременности приводит к повышению уровня фетальной и перинатальной смертности.\n\nКоличество йода, которое должно поступать в организм ежедневно, определяется возрастом. От рождения до 12 месяцев ребенок должны получать не менее 60 мкг йода, дети от 1 года до 3 лет - 70 мгк, дети 3-7 лет – 90 мкг, дети 7-11 лет – 120 мкг, подростки 11 – 18 лет и взрослые – 150 мкг, беременные женщины – 220 мкг, кормящие женщины – 290 мкг.\n\nОсновной метод профилактики дефицита йода – употребление в пищу продуктов, богатых или обогащенных йодом.\n\nК продуктам, богатым йодом, относятся рыба (например, треска и тунец), морские водоросли, креветки и другие морепродукты. Если почва содержит достаточное количество йода, выращенные на ней пищевые продукты, такие как зерновые, фрукты и овощи, также будут богаты йодом.\n\nК продуктам, которые специально обогащают йодом, относятся пищевая соль, молоко и молочные продукты (йогурт и сыр), продукты из зерна (например, хлеб и крупы).\n\nВ местах, где йодированная соль и другие обогащенные йодом продукты недоступны, рекомендуется использовать биологически активные добавки, содержащие йод. Многие поливитаминно-минеральные добавки также включают в себя йод.\n\nЕще одна возможная причина развития йододефицита – постоянное употребление продуктов, содержащие гойтерогены (зобогены). Гойтерогены — это вещества, которые препятствуют усвоению йода организмом. Такие вещества присутствуют в некоторых растительных продуктах, таких как соя и крестоцветные овощи (капуста, брокколи, цветная капуста и брюссельская капуста). Однако сбалансированное питание и использование разнообразных продуктов нивелирует этот эффект.\n\nКроме того, дефицит селена, марганца и кальция в питании также усугубляет развитие заболеваний щитовидной железы в условиях йододефицита (особенно в сочетании с табакокурением).\n\nМожет ли йод быть вредным? Да, если он поступает в организм больших количествах (свыше 600 мкг в сутки, с морской капустой - свыше 1000 мкг). При высоком потреблении йода могут развиваться такие же признаки, как при дефиците, включая увеличение щитовидной железы. Однако избыточное поступление йода с пищевыми продуктами практически не имеет место.\n\nСледует помнить, что биологически активные добавки, содержащие йод, могут взаимодействовать с некоторыми лекарственными средствами, например, с антитиреоидными препаратами, которые используются для лечения гипертиреоза. Использование йодида калия вместе с лекарствами от повышенного кровяного давления, известными как ингибиторы АПФ, может привести к увеличению количества калия в крови до небезопасного уровня. Гиперкалиемия возможна и при использовании йодида калия с калийсберегающими диуретиками.\n\nИспользование йодированной соли - наиболее простой и экономически выгодный способ профилактики йододефицита, используемый всеми странами в мире.\n\nВ районах с дефицитом йода йодированную соль также используют в качестве кормовой добавки для крупного рогатого скота и продуктивных животных. Использование йодированной соли необходимо ограничивать только для людей, страдающих аутоиммунными заболеваниями щитовидной железы (болезнь Хашимото). Для восполнения дефицита йода, помимо морепродуктов следует использовать именно йодированную поваренную соль в количестве до 6 г в сутки (верхний рекомендуемый уровень потребления соли). Йодированная соль может хранится 6-12 месяцев и лучшим способом применения будет вносить ее в практически готовое блюдо, чтобы максимально сохранить йод в готовом продукте.\n\nДефицит йода в питании – предотвратим! Сбалансированное рациональное питание сохраняет здоровье щитовидной железы и всего организма.</string>
    <string name="supplements_fill_7_Omega3">Рыбий жир является источником Омега-3 полиненасыщенных жирных кислот (ПНЖК), которые способствуют нормализации уровня холестерина и триглицеридов в крови, тем самым снижая риск сердечно-сосудистых заболеваний. Употребление рыбьего жира эффективно в профилактике атеросклероза, гипертонии, профилактике тромбозов, нарушений мозгового кровообращения, укреплении иммунитета. \n\nПолиненасыщенные жирные кислоты (ПНЖК) являются важными факторами питания, поскольку они не синтезируются в организме и поэтому должны поступать с пищей. Наибольший интерес представляют ПНЖК семейств омега–3 и омега– 6.\n\nПНЖК участвуют в образовании липидов, вместе с которыми они входят в состав клеточных мембран, влияют на структуру кожи и волос, снижают кровяное давление, способствуют профилактике артрита, снижают уровень холестерина и триглицеридов, снижают риск тромбоза; оказывают положительное влияние на заболевания сердечно-сосудистой системы.\n\nУстановлена четкая взаимосвязь между ежедневным потреблением омега-3 ПНЖК и степенью атеросклеротического поражения коронарных сосудов. В то же время, чем больше омега-3 ПНЖК содержится в тканях организма, тем меньше проявлений атеросклероза.\n\nРыбий жир является хорошим источником незаменимых омега-3 жирных кислот.\n\nВ журнале \"Липиды Magipe\" (1982) описаны эпидемиологические исследования, которые показали, что рыбий жир обладает факторами, защищающими от сердечных заболеваний. Эскимосы едят пищу с очень высоким содержанием жира и, согласно общепринятым знаниям об этом, должны иметь высокий уровень сердечных заболеваний, но на самом деле имеют очень низкий их уровень. Когда европейцы, которые ели обычную западную пищу, начали есть пищу, которую эскимосы едят с большим количеством рыбы, у них начались положительные изменения в крови. Низкий уровень смертности от сердечных заболеваний был обнаружен в Японии, где также потребляется большое количество рыбы. Эксперименты с рыбьим жиром, сначала на животных, затем с помощью клинических исследований, установили те же изменения в химическом составе крови (свертываемость была в пределах нормы). Кроме того, было установлено влияние рыбьего жира на снижение уровня холестерина и триглицеридов в крови.\n\nВ 1982 году исследователи Медицинской школы (Мичиган, США) доказали, что рыбий жир снижает реактивное действие крови на гормоны. Клинические испытания в Японии показали, что рыбий жир снижает уровень тромбоксанов, которые увеличивают агрегацию тромбоцитов и повышают вязкость крови.\n\nИсследования, проведенные в Университете Карловых Вар (Прага, Чешская Республика), также показали, что рыбий жир снижает высокий уровень триглицеридов в крови. Людям с высоким уровнем триглицеридов в крови ежедневно давали около 18 унций рыбы, и у них наблюдалось значительное снижение уровня триглицеридов и регулирование уровня липопротеинов высокой плотности.\n\nИсследованиями, проведенными в 1983 году, удалось подтвердить, что рыбий жир увеличивает время, необходимое для свертывания крови, уменьшая агрегацию тромбоцитов, благодаря чему у людей и животных начинается процесс свертывания крови.\n\nОмега-3 жирные кислоты, содержащиеся в рыбе северных морей, открывают новый подход к лечению таких заболеваний, как болезни сердца, артрит, диабет, мигрень и некоторые формы рака. Проводятся заключительные исследования, но самые любопытные открытия еще предстоит сделать.\n\nОмега-3 жирные кислоты\nОмега-3 жирные кислоты включают а-линоленовую кислоту, эйкозапентаеновую кислоту и докозагексаеновую кислоту, которые присутствуют в основном в рыбе, а также в небольших количествах могут синтезироваться в организме из а-линоленовой кислоты. У животных глазные яблоки, мозг, семенники и надпочечники содержат значительное количество этих специфических кислот (возможно, именно поэтому некоторые народы считают эти органы необычным деликатесом). Низкий уровень ЭПК и ДГК в рационе может вызвать серьезные проблемы со здоровьем. Они абсолютно необходимы для многих функций организма, включая развитие и нормальное функционирование глаз и мозга. Эти вещества также помогают справиться с воспалительными процессами, например, с артритом, способствуют снижению содержания триглицеридов в крови, которые напрямую связаны с болезнями сердца и инсультом.</string>
    <string name="supplements_fill_8_Bacopa">Бакопа Монье – растение, обладающее чудесными медицинскими свойствами, входящее в «золотой ряд» аюрведы. В течение многих веков оно использовалось в аюрведической медицине в качестве тоника для мозга и нервной системы и для улучшения памяти. В последние десятилетия научные исследования подтвердили лечебный эффект Бакопы.\n   Это основное средство для стимулирования и укрепления нервных и мозговых клеток. Брахми улучшает память, увеличивает продолжительность жизни, замедляет старение и дает силы в старости. Укрепляет иммунную систему, очищая и питая ее, а также укрепляет надпочечники.\n   Бакопа Монье успешно применяется при проявлении различных расстройств высшей нервной деятельности, в частности повышенной возбудимости, ухудшении памяти, слабоумии, эпилепсии, аутизме уже более тысячи лет назад было описано в классических трудах восточной медицины.\n   Вот некоторый список того, что содержит в себе Бакопа Монье:\n•\tАлкалоиды\no\tБрахмин\no\tГерпестин\nСодержащиеся в бакопе Монье биофлавоноиды, нетоксичные алкалоиды брахмин и герпестин, а также сапониновые производные (бакозиды А и В) благотворно влияют на метаболизм активных медиаторов в головном мозге и особых рецепторов, которые участвуют в регуляции эмоциональных реакций, лежащих, в частности, в основе депрессии.\n•\tСапонины\no\tД-маннитол, \no\tГерсапонин, \no\tМоннерин, \nБакозиды ускоряют синтез протеина в клетках головного мозга, отвечающих за способность к обучению, память и сообразительность.\n•\tТакже бета-ситостерол, бетулиевая кислота, ксилота А, стигмастарол, многочисленные бакосиды, среди которых бакосиды А и В отвечают за когнитивный эффект брахми, и бакопасапонины и иные гликозиды.\nБакопа Монье обладает антиоксидантными, антисептическими, омолаживающими, вяжущими, ранозаживляющими, противовоспалительными, охлаждающими, тонизирующими, успокоительными, мочегонными, антицеллюлитными свойствами.\nБакопа Монье как тоник для мозга\n\n•\t  Стимулирует работу мозга, укрепляет память, улучшает концентрацию, внимание, дает ясность ума, питает мозг, омолаживает клетки мозга, нормализует мозговое кровообращение.\n•\t   Снимает усталость после напряженной умственной деятельности, предотвращая стресс, устраняет головные боли.\n•\t   Лечит атеросклероз, болезнь Альцгеймейра, болезнь Паркинсона.\n•\t   Помогает установить равновесие между левым и правым полушариями мозга.\n•\t   Увеличивает работоспособность, способность к обучению, улучшает краткосрочную и долгосрочную память, лечит амнезию.\n•\t   Расширяет когнитивные способности здоровых людей, активизирует их умственную деятельность, способность к запоминанию и воспроизведению информации.\nЗащищает кровяные сосуды, через которые кислород поступает в мозг, благодаря чему стимулирует приток кислорода в мозг. После ее принятия улучшается концентрация. Студенты, участвовавшие в экспериментах и принимавшие брахми, показали лучший результат на экзаменах.\n•\tВ сочетании с Гинкго Билобой, еще одним мощнейшим тоником, улучшает интеллектуальные и познавательные способности человека.\nРекомендуем людям после пятидесяти раз в год проходить пятидесятидневный курс приема Майнд Макса для восстановления функций памяти и увеличения продолжительности жизни. Важно детям для улучшения умственного развития, а также для лечения умственной отсталости.\n•\tУлучшает дикцию, лечит дефекты речи. Используется как вспомогательное средство при лечении алкоголизма.\nБакопа Монье как тоник для нервной системы\n\n•\tСнимает тревогу, стресс, напряжение, помогает при депрессии, в том числе послеродовой депрессии. Дает ощущение спокойствия и расслабленности, активизируя при этом умственные процессы. Лечит ментальные расстройства, действует как успокаивающее средство, устраняет беспокойство. Нормализует сон, лечит бессонницу.\nБлагодаря восстановительному механизму действия бакозидов, он способствует скорейшему устранению последствий инсультов, нервных потрясений и черепно-мозговых травм.\n•\tБлагоприятные эффекты дает применение при предмеснтруальном синдроме Питта-типа, который проявляется раздражительностью, гневливостью, стремлением спорить, иногда и вспышками ярости.\n•\tХорошо применять в послеоперационном периоде для снятия стресса и заживления нервной ткани.\n•\tПоложительное действие оказывает брами при бессоннице, головных болях, эпилепсии, невротических состояниях.\nЛечение целого ряда кожных заболеваний\n   Бакопа не только оказывает противовоспалительное воздействие, но и помогает укрепить сосуды и капилляры, которые подают кровь в ткани, в пораженное место, улучшая кровообращение и стимулируя приток крови.\n   Благодаря этим двум свойствам, растение является высокоэффективным средством для лечения кожных болезней, ран, язв, порезов. Эффективно борется с псориазом.\n   Содержит важный ингредиент азиатикозид, который помогает разрушать защитное покрытие бактерий, вызывающих проказу, позволяя иммунной системе успешно бороться с ними.\nЛечебные свойства Бакопы Монье\n\n•\tСпособствует быстрому заживлению ран, рассасывает старые шрамы и спайки и препятствует образованию новых, благодаря стимулированию и регулированию выработки коллагена, а также своим вяжущим свойствам\n•\tЭффективное средство для лечения целлюлита.\no\t Устраняет склонность к перееданию, в связи с чем, полезно ее применение для лечения лишнего веса и ожирения.\n•\tСтимулирует выработку организмом гликозаминогликанов – веществ, необходимых для формирования соединяющих тканей, которые удерживают жир на своем месте\no\tПри варикозном расширении вен и хронической венозной недостаточности.\no\tГликозаминогликаны также требуются для укрепления тканей вокруг вен на ногах. Таким образом, Бакопа снимает опухоли и боль в ногах, вызванные этими заболеваниями.\n•\tДля понижения давления, что помогает при гипертонии и хронической венозной недостаточности\no\tПри гипертонии применение для всех типов конституции.\n•\tДля восстановления слуха\no\tБакопа считается в Аюрведе эффективным средством для восстановления слуха. \n•\tПри головных болях\no\tЭто основное средство для стимулирования и укрепления нервных и мозговых клеток.\no\tПрекрасно снимает многие виды головных болей,\no\tНормализует мозговое кровообращение,\no\tИспользуется при ментальных беспокойствах.\n•\tПри склеродермии (болезнь, при которой происходит уплотнение тканей)\n</string>
    <string name="supplements_fill_9_Glycine">Глицин – аминокислота, которая является регулятором, улучшающим обменные процессы в головном мозге и нервной системе, нормализует и активирует процессы защитного торможения в центральной нервной системе, уменьшает психоэмоциональное напряжение, повышает умственную работоспособность.\n\nГлицин входит в состав многих биологически активных веществ, в том числе в состав белков тканей человека. Глицин также является нейромедиатором, то есть участвует в передаче импульса по нервным волокнам. Рецепторы к глицину имеются во многих участках головного мозга и спинного мозга, они тормозят выделение из нейронов нейромедиаторов, передающих возбуждающие импульсы в центральную нервную систему.\n\nГлицин регулирует обмен веществ и обеспечивает процессы защитного торможения в центральной нервной системе, уменьшает раздражительность и нервное напряжение, повышает умственную работоспособность. Он блокирует выделение адреналина и норадреналина (основных гормонов стресса), очищает организм от токсинов и свободных радикалов, разрушающих клетки ткани головного мозга. Под действием глицина улучшается настроение и работоспособность, что положительно сказывается на адаптации человека в семье и рабочем коллективе. Он способен значительно облегчить засыпание и восстанавливать сон, снимать последствия воздействия неврозов на центральную нервную систему, внутренние органы и кровеносные сосуды (уменьшаются перепады артериального давления, боли в сердце при кардионеврозе, приливы крови к лицу во время климакса).\n\nГлицин назначают в составе комплексной терапии при инсультах и травмах головного мозга – он в значительной степени уменьшает их последствия. Применяют его и при хроническом алкоголизме для восстановления работы головного мозга и снятия последствий токсического воздействий спиртных напитков. Глицин усиливает действие противосудорожных препаратов и успокаивающих средств. Он обладает также способностью снижать потребность ткани головного мозга в кислороде (ноотропное действие), в результате чего улучшается память и когнитивные (способность к обучению) способности.\n\nГлицин хорошо всасывается в желудочно-кишечном тракте, поступает в кровь, а затем в головной мозг. В организме метаболизируется до воды и углекислого газа, накопление его в тканях не происходит.</string>
    <string name="supplements_fill_10_5htp">L-триптофан — незаменимая аминокислота, которая участвует в белковом обмене, способствует выработке серотонина («гормона счастья»), мелатонина (антиоксиданта и «гормона сна») и холина (ноотропа и антидепрессанта). Триптофан не вырабатывается организмом, поэтому получить его можно только с пищей или, принимая специальные биодобавки.\n\nДефицит этой аминокислоты может стать причиной хронической бессонницы, пониженного настроения, депрессивных состояний, расстройств пищевого поведения. В статье мы расскажем, чем отличается L-триптофан от 5-HTP, какое действие он оказывает, как сочетается с другими биодобавками, и почему важно принимать триптофан в период пандемии.\n\nЧем отличаются L-триптофан и 5-HTP, и какая аминокислота лучше?\n5-HTP (5-гидрокситриптофан) — это аминокислота, которая образуется в организме при распаде L-триптофана. В природе она встречается в семенах Гриффонии простолистной, но употреблять их без специальной обработки нельзя. 5-HTP полностью идет на синтез «гормона счастья» серотонина, в то время как при приеме L-триптофана только 20% превращается в серотонин, а остальные 80% расходуются на выработку мелатонина, холина и ниацина (витамина B3).\n\nПоскольку организм сам не может вырабатывать триптофан, а получает его только с белковой пищей, при нехватке аминокислоты (и соответственно серотонина) сильно повышается аппетит, и, наоборот, при нормальном уровне гормона насыщение происходит быстрее, а потребность в еде снижается. Это свойство триптофана применяется при лечении расстройств пищевого поведения, в частности, булимии.\n\nЕсли сравнивать аминокислоты с точки зрения эффективности, то они обе положительно влияют на организм. Однако 5-HTP действует узконаправленно — стимулирует выработку только серотонина, а L-триптофан помимо «гормона счастья» также способствует синтезу мелатонина, холина и ниацина, то есть обладает более широким действием и может применяться для решения большего количества задач.\n\nКак L-триптофан сочетается с другими биодобавками и препаратами?\nЛучше всего1 L-триптофан принимать совместно с витаминами B6, B5и аскорбиновой кислотой, так как они усиливают положительное действие аминокислоты на нервную систему.\n\nПрием триптофана с никотиновой кислотой ускоряет его переработку и обеспечивает более быстрое действие.\n\nПри нарушениях сна хороший эффект дает сочетание триптофана с успокаивающими травами: пустырником, хмелем, эшшольцией, пассифлорой.\n\nУказанные вещества можно принимать по-отдельности, но гораздо удобнее прием комплексных продуктов, в которые входят эти компоненты.\n\n«Триптофан» от компании «Эвалар» содержит в составе L-триптофан, витамины B6 и B5. Его можно принимать для поддержки организма при высоких физических и эмоциональных нагрузках, апатии, раздражительности и тревоге.\n\nДругой продукт компании «Формула сна» помимо L-триптофана и витаминов группы B содержит фито-мелатонин, экстракты хмеля, пассифлоры, эшшольции и гриффонии. Благодаря такому составу, капсулы «Формула сна» выбирают за успокаивающий и снотворный эффекты.\n\nС осторожностью2 L-триптофан следует принимать совместно с антидепрессантами, снотворными, нейролептическими и анксиолитическими средствами, так как они усиливают седативное действие друг друга. Не рекомендуется прием триптофана вместе с алкоголем.\n\nКак L-триптофан влияет на пищевые привычки и похудение?\nКак мы уже говорили, триптофан поступает вместе с белковой пищей. При его нехватке организм бьет тревогу и «требует» белок: мы начинаем в большом количестве потреблять продукты, в которых содержится эта аминокислота. С другой стороны, дефицит серотонина, вызванный недостатком триптофана, приводит к снижению настроения и раздражительности, и мы начинаем заедать стресс. Если такое состояние продолжается длительное время, вполне вероятно развитие расстройства пищевого поведения, а иногда это может привести и к ожирению. Чтобы этого избежать, триптофан принимают профилактическими курсами.\n\nТакже эта аминокислота может помочь тем, у кого уже есть лишний вес. Влияние триптофана на пищевые привычки и похудение подтверждено клиническими исследованиями3. Например, эксперимент, проведенный группой ученых, в котором участвовали 19 женщин с ожирением, показал, что прием триптофана в дозе 8 мг/кг в сутки приводит к уменьшению потребления пищи и, как следствие, к снижению веса.\n\nПрименение L-триптофана при нарушении сна и депрессивных состояниях\n\nL-триптофан отлично показывает себя в решении задач при нарушениях сна. Он облегчает4 засыпание, увеличивает продолжительность, улучшает качество сна.\n\nПроводились и испытания5, которые доказали эффективность триптофана при депрессивных состояниях. Например, два исследования, в которых в общей сложности участвовали 64 пациента с подтвержденным диагнозом «депрессия», показали, что прием триптофана помогает уменьшить симптомы заболевания.\n\nЕще одно исследование6 показало, что триптофан может применяться в сочетании с СИОЗС (селективными ингибиторами обратного захвата серотонина) для лечения депрессии у больных раком, которые принимают Интерферон-альфа.\n\nПочему важно принимать L-триптофан в осенне-зимний период?\nВ холодное время года резко возрастает число простудных заболеваний. Иммунитет ослабевает, и ему требуется дополнительная поддержка. L-триптофан может помочь и здесь, ведь он стимулирует выработку мелатонина — гормона, который не только регулирует сон, но и обладает антиоксидантными и противовоспалительными свойствами.\n\nМелатонин вырабатывается организмом под воздействием солнечных лучей. Летом, когда солнца много, мы не испытываем недостатка в мелатонине, а вот осенью и зимой его дефицит наблюдается у большинства людей. Стимулировать естественную выработку мелатонина можно с помощью приема биодобавок с L-триптофаном. Конечно, он не гарантирует 100% защиты от вирусных инфекций, но поможет организму быстрее справиться с заболеванием.\n\nКак L-триптофан может помочь при коронавирусной инфекции?\nВлияние L-триптофана на выработку мелатонина может быть использовано для профилактики и лечения COVID-19.\n\nТак, исследования7 бразильских ученых из Университета Сан-Паулу показали, что мелатонин, который вырабатывается в легких, способен выступать в качестве барьера против коронавирусной инфекции. В ходе нескольких экспериментов ученые обнаружили способность мелатонина препятствовать экспрессии генов, ответственных за кодирование белков, с помощью которых вирус попадает в клетки носоглотки и легких. Благодаря этой особенности, мелатонин останавливает процесс инфицирования легочных тканей, и даже если вирус попадает в организм, то заболевание протекает в более легкой форме.\n\nТакже науке давно известно8 свойство мелатонина снижать выработку цитокинов, вызывающих воспаление. Одним из тяжелых осложнений COVID-19 является цитокиновый шторм, когда организм выделяет чрезмерное количество цитокинов, тем самым убивая сам себя.\n\nКурсовой прием L-триптофана стимулирует выработку мелатонина, который может предотвратить тяжелые осложнения коронавирусной инфекции.\n\nПродукты с L-триптофаном от компании «Эвалар»\nВ ассортименте компании «Эвалар» есть два продукта, содержащие L-триптофан: «Триптофан» и «Формула сна».\n\nВ состав «Триптофана» помимо самой аминокислоты входят витамины B5 и B6. Курсовой прием «Триптофана» может уменьшить тревожность, улучшить эмоциональное состояние, нормализовать сон и поднять настроение. Продукт продается в удобных для приема капсулах. Взрослым для восполнения дефицита L-триптофана достаточно принимать по 1-2 капсулы 2 раза в день. Продолжительность приема – не менее одного месяца. При необходимости можно продолжить прием «Триптофана».\n\nСостав «Формулы сна» специально разработан для людей, которые испытывают проблемы со сном. Продукт включает L-триптофан, фито-мелатонин, экстракты успокоительных трав: пассифлоры, хмеля, эшшольции, гриффонии, витамины группы B. Регулярный прием «Формулы сна» может способствовать быстрому засыпанию и спокойному крепкому сну. Взрослым достаточно принимать по 2 капсулы перед сном в течение 1 месяца, по желанию «Формулу сна» можно принимать и более длительное время.\n\nВажно! Продукты с L-триптофаном противопоказаны при беременности и кормлении грудью, а также при индивидуальной непереносимости входящих в их состав компонентов. Перед применением рекомендуется проконсультироваться с врачом.</string>
    <string name="supplements_fill_11_Lutein">Лютеин - наиболее распространенный каротиноид, содержащийся в овощах, таких, как брокколи, брюссельская капуста, шпинат, тыква. Его антиоксидантные свойства также более изучены по сравнению с другими каротиноидами. Лютеин является главным пигментом макулы (желтого пятна), области наиболее точной фокусировки световых лучей и наилучшего восприятия световых раздражений, – т.е. участка наилучшего видения. \n\nЛютеин служит естественной тенью для глаз, защищая сетчатку от агрессивного воздействия ультрафиолетового спектра солнечного света. Когда мы стареем, наши глаза постепенно теряют лютеин; исследователи считают, что это приводит к усилению повреждения сетчатки солнечным светом и, в дальнейшем, к дегенерации макулы. Понятно, что повышение содержания лютеина в пище может уменьшить риск развития данной патологии у взрослых. Помимо этого лютеин способен защитить от неблагоприятных воздействий хрусталик, замедляя развитие катаракты.</string>
    <string name="supplements_fill_12_Copper">Медь является одним из важнейших эссенциальных (жизненно-необходимых) микроэлементов. В организме взрослого человека содержание меди составляет примерно 100-200 мг, при этом около 50% всей меди находится в мышцах, а еще 10% в печени.\n\nРоль меди в организме огромна. Прежде всего, она принимает активное участие в построении многих необходимых нам белков и ферментов, а также в процессах роста и развития клеток и тканей. Участвуя в синтезе коллагена, необходимого для образования белкового каркаса скелетных костей, медь делает здоровыми и крепкими наши кости. Людям, имеющим хрупкие кости и склонным к переломам, часто бывает достаточно ввести в рацион питания добавки с медью – и переломы прекращаются, так как перестают вымываться минералы, укрепляется костная ткань, предотвращается развитие остеопороза.\n\nБлагодаря меди наши кровеносные сосуды принимают правильную форму, долго оставаясь прочными и эластичными. Медь способствует образованию эластина – соединительной ткани, образующей внутренний слой, выполняющий функцию каркаса сосудов.\n\nВместе с аскорбиновой кислотой медь поддерживает иммунную систему в активном состоянии, помогая ей защищать организм от инфекций; ферменты, отвечающие за защиту организма от свободных радикалов, тоже содержат в своём составе медь. Особенно нужна медь для поддержания структуры фермента супероксиддисмутазы, обладающего мощным антиоксидантным действием. Этот фермент играет не последнюю роль в предупреждении преждевременного старения кожи – отвечает за целостность клеток, поэтому он часто входит в состав самых эффективных антивозрастных косметических средств. Упругость и эластичность кожи поддерживается с помощью коллагена – в его составе тоже есть медь.\n\nБольшое значение медь имеет для кроветворения, она является одним из элементов, которые синтезируют эритроциты и лейкоциты. Также она занимается транспортировкой железа, и если меди не хватает, то железо будет накапливаться там, где не надо.\n\nМедь играет очень важную роль для кровеносных сосудов. Она придает им правильную форму, эластичность и прочность.\n\nНедостаток меди может быть причиной частых переломов, так как она является важной составляющей белкового каркаса костей.\n\nМедь в организме человека играет еще одну очень важную роль – уничтожает инфекции. История знает много тому подтверждений. Во времена эпидемий чумы и холеры реже всех болели люди, работающие на медных рудниках или заводах. Кстати такие люди еще и онкологическими заболеваниями страдают меньше других.\n\nСтоит отметить, что медь славится своими лечебными свойствами и широко использу-ется в народной медицине. Приведу несколько примеров.\n\nПри ушибе или гематоме нужно приложить к поврежденному месту медный пятак, тогда боль пройдет, а синяка не останется.</string>
    <string name="supplements_fill_13_VitaminB">Водорастворимый витамин витамин В1 называют антиневритным витамином, что характеризует его основное действие на организм. Тиамин не может накапливаться в организме, поэтому необходимо, что бы он поступал в организм ежедневно.\n\nВитамин В1 необходим для нормальной работы каждой клетки организма, особенно для нервных клеток. Он стимулирует работу мозга, необходим для сердечно-сосудистой и эндокринной систем, для обмена вещества ацетилхолина, являющимся химическим передатчиком нервного возбуждения. Тиамин нормализует кислотность желудочного сока, двигательную функцию желудка и кишечника, повышает сопротивляемость организма к инфекциям. Он улучшает пищеварение, нормализует работу мышц и сердца, способствует росту организма и участвует в жировом, белковом и водном обмене.  Тиамин участвует в процессе превращения глюкозы в энергию.\n\nТиамин содержится в основном в зерновых продуктах, отрубях. Им богаты хлеб из муки грубого помола, крупы (гречневая, овсяная, пшенная), горох, фасоль, соя, пивные дрожжи, печень, свинина, телятина.\n\nПризнаки дефицита: повышенная утомляемость, упадок сил, парестезии, боли в мышцах, полиневриты, атония кишечника, снижение сократительной способности миокарда, сердечная недостаточность, сердечные аритмии. В тяжелых случаях возникают парезы и параличи скелетных мышц. \n\nСуточная потребность взрослого человека в тиамине — 1,5 мг.</string>

    <string name="nootropics_fill_0">Что такое ежовик гребенчатый?\nЕжовик гребенчатый — очень своеобразный гриб как внешне, так и по своему лекарственному применению. Он имеет кремово-белый цвет и не похож по форме на наиболее распространенные грибы с ножками и шляпками. В зависимости от вида, он больше похож на коралл или имеет иглы, как  у ежей, в единой бесстебельной массе, и растет естественным образом во многих местах по всему миру. Поскольку популярность этого гриба значительно возросла, его выращивают в небольших масштабах как для кулинарных, так и для медицинских целей.\nНаучное название Hericium он получил из-за своих шиповатых форм. В разных частях света он также известен как коралловый гриб, хоутоугу и ямабушитаке.\nЕжовик гребенчатый используется в медицинских целях в виде чая, настойки, порошка или капсул. Его можно употреблять в пищу в свежем виде, а также слегка обжаренным на сливочном масле или топленом масле гхи. Собирать грибы в дикой природе рекомендуется, только если они опознаны экспертом. На рынках его продают как выращенным, так и собранным в дикой природе.\nКаковы полезные свойства ежовика гребенчатого?\nНаучные исследования этого гриба продолжаются по сей день. Ежовик гребенчатый наиболее широко используется для улучшения когнитивных способностей или неврологического здоровья. Также имеются предварительные доказательства о его пользе для пищеварения, противогрибковой активности, укрепления иммунитета, стабилизации уровня сахара в крови, улучшения противовоспалительных процессов, лечения респираторных заболеваний, поддержки здорового уровня холестерина и артериального давления, заживления ран и профилактики различных хронических заболеваний.\nНекоторые компоненты этого гриба также позволяют предположить, что он может способствовать поддержанию позитивного настроения. Большинство современных исследований было проведено на крысах, но появляются исследования и на людях.\nТрадиционно ежовик гребенчатый использовали при лечении язвы, для поддержки организма при общей слабости и спортивной подготовки, а также как кровоостанавливающее средство для ран.\nЕжовик гребенчатый в целом безопасен и не имеет серьезных побочных эффектов. Однако, если у вас аллергия на грибы, проконсультируйтесь с врачом о возможности употребления ежовика гребенчатого.\n1. Восстановление и рост нервов\nВодный экстракт ежовика гребенчатого способствовал росту и восстановлению травмированного нерва в исследовании на крысах. Одно малазийское исследование показало, что ежовик гребенчатый способствует росту и дифференциации нервов у людей. Другие исследования обнаружили, что этот гриб полезен при диабетической нейропатии. Таким образом, ежовик гребенчатый может помочь в лечении заболеваний и травм периферических нервов, а также при росте и здоровье нейронов.\n2. Болезнь Альцгеймера\nИсследование клеток крыс in vitro показало, что экстракт ежовика гребенчатого помогает уменьшить повреждение нейронов, вызванное белком бета-амилоида, являющимся основной причиной болезни Альцгеймера. Это указывает на то, что экстракт ежовика гребенчатого может оказывать антиоксидантное и нейрозащитное действие на крыс. Необходимы дополнительные исследования на людях, но это многообещающий первый шаг к потенциальному использованию ежовика гребенчатого для лечения неврологических заболеваний.\n3. Расстройства настроения и сна\nОбзор научных исследований в 2019 году показал, что существуют предварительные, косвенные доказательства того, что ежовик гребенчатый может быть полезен при лечении расстройств настроения. Такой эффект, возможно, объясняется способностью ежовика гребенчатого к улучшению общего неврологического здоровья, а также его противовоспалительным действием для нервной системы. Это исследование рекомендует продолжить изучение многообещающих данных о пользе ежовика гребенчатого при расстройствах настроения. Ежовик гребенчатый может быть полезным дополнением к комплексному плану лечения психических заболеваний.\nВ исследовании людей с большим размером тела, участникам, которые также страдали от расстройств настроения, нарушений сна или переедания, в течение восьми недель давали ежовик гребенчатый. Результаты показали, что ежовик гребенчатый может быть полезен при депрессивно-тревожных расстройствах и улучшает качество сна.\nВ небольшом плацебо-контролируемом исследовании 30 женщин в менопаузе было установлено, что употребление ежовика гребенчатого в течение четырех недель заметно уменьшило симптомы депрессии и тревоги.\n4. Эпилепсия\nИсследование показало, что ежовик гребенчатый (Hericium Erinaceus) может помочь предотвратить повреждение нервов после судорог у мышей. Однако для подтверждения этих результатов и применения их на людях необходимы дополнительные исследования. Проконсультируйтесь с врачом о добавлении ежовика гребенчатого к любому стандартному лечению эпилепсии.\n5. Восстановление после инсульта и его профилактика\nОдно тайваньское исследование на мышах, перенесших ишемический инсульт, показало, что ежовик гребенчатый может помочь предотвратить повреждение мозга из-за кислородного голодания. Этот эксперимент еще больше вдохновляет на проведение других исследований для изучения потенциальной пользы ежовика гребенчатого для роста нервов. Обсудите с врачом программу восстановления после инсульта и его профилактику.\nЛабораторное исследование на клетках кролика и человека показало, что компонент ежовика гребенчатого может помочь предотвратить образование тромбов, которые могут привести к инфаркту и инсульту. Необходимо провести дополнительные исследования, чтобы подтвердить эти результаты на людях. Всегда консультируйтесь с врачом о любых методах профилактики таких серьезных рисков, как тромбы.\n6. Когнитивные функции\nИсследования на мышах показали, что употребление ежовика гребенчатого может помочь предотвратить проблемы с пространственной и зрительной памятью.\nВ небольшом двойном слепом плацебо-контролируемом исследовании среди взрослых японцев было обнаружено значительное улучшение когнитивных функций на протяжении 16 недель эксперимента. Улучшение при легком когнитивном расстройстве продолжало увеличиваться в течение 8, 12 и 16 недель исследования. Однако после прекращения употребления ежовика гребенчатого положительный эффект исчез. Необходимы дополнительные исследования для изучения устойчивого долгосрочного эффекта этого гриба на улучшение когнитивных функций.\n7. Здоровье желудка и кишечника\nЕжовик гребенчатый традиционно используется разными народами при лечении язв кишечника. Эффективность такого традиционного использования была подтверждена на мышах в исследовании 2015 года. Было обнаружено, что ежовик гребенчатый уменьшает изъязвленную область желудка мышей и предотвращает дальнейшее образование язв. Другие исследования различных расстройств пищеварения у людей дали противоречивые результаты, некоторые положительные, а некоторые отрицательные. Очень важна правильная дозировка, поэтому проконсультируйтесь с врачом об употреблении этого гриба при комплексном лечении желудка и кишечника.\n8. Противовоспалительное действие\nОсновной причиной или обострением многих хронических заболеваний является воспаление. Ежовик гребенчатый подает неплохие надежды в качестве общего противовоспалительного средства. В одном из исследований 2015 года, специально изучавшем воспаление жировой ткани и применение ежовика гребенчатого, было обнаружено, что он может предотвратить или уменьшить воспаление, связанное с ожирением.\n9. Диабет\nДругое исследование на крысах-диабетиках показало, что ежовик гребенчатый может помочь стабилизировать уровень сахара в крови, снизить уровень холестерина и контролировать воспаление, а также улучшить другие показатели хронических заболеваний. Ежовик гребенчатый может быть включен в комплексный план по лечению диабета.\n10. Поддержание здорового уровня холестерина\nВ исследованиях in vitro было обнаружено, что ежовик гребенчатый может помочь предотвратить окисление холестерина ЛПНП, который, по общему мнению, является одной из основных причин закупорки артерий. Однако необходимы дополнительные исследования, чтобы подтвердить эти результаты на животных или людях.\nЭксперимент на крысах показал, что ежовик гребенчатый улучшает липидный обмен и снижает массу тела в течение 28 дней.\nДругое исследование с участием крыс с ожирением, которых кормили пищей с высоким содержанием жира, показало, что уровень холестерина, включая ЛПНП, ЛПВП и триглицериды, вернулся к норме после приема ежовика гребенчатого. Эти результаты многообещающие, но необходимы дополнительные исследования на людях, чтобы убедиться, что данный гриб является подходящим средством для контроля липидного обмена, снижения веса, лечения сердечных заболеваний и высокого уровня холестерина.\n11. Иммунитет\nНекоторые исследования показывают, что ежовик гребенчатый улучшает иммунную систему, стимулируя микробиоту кишечника для активации кишечного иммунитета. Другие исследования показывают, что он напрямую стимулирует специфические для иммунитета лейкоциты. Ученые до сих пор изучают, как ежовик гребенчатый помогает иммунной системе, но одно известно точно: он может быть полезным дополнением для укрепления иммунитета, помимо хорошего сна, правильного питания, эффективной борьбы со стрессом и физических упражнений.\nВыводы\nЕжовик гребенчатый становится популярным средством при лечении многих расстройств, связанных с нервной системой и когнитивными функциями. Он может также обладать другими полезными свойствами, которые характерны для грибов, например, поддержка иммунитета, противовоспалительное действие и общее укрепление организма. Кроме того, постоянно проводятся исследования о пользе грибов для многих других функций организма.\nПроконсультируйтесь с врачом или натуропатом, чтобы подобрать личный план по поддержанию своего психического, неврологического и общего здоровья, в который можно включить ежовик гребенчатый.\n</string>
    <string name="nootropics_fill_1">В кофейных зернах содержится кофеин, витамин РР, витамин Р, эфирные масла, а также более трех десятков различных органических кислот, в том числе яблочная, лимонная, уксусная, кофейная, оксолиновая, хлорогеновая, пировиноградная. Кофеин – важнейший алкалоид кофейных зерен, с успехом применяется в медицинской практике. Возбуждает центральную нервную систему, вызывая улучшение обмена веществ, усиление дыхания, кровообращения, повышение жизнедеятельности всех тканей организма.\n\nВитамин РР (никотиновая кислота) входит в состав ферментов, обеспечивающих клеточное дыхание, нужен для высвобождения энергии из углеводов и жиров, необходим для белкового обмена. Никотиновая кислота влияет на сердечно-сосудистую и нервную системы, необходима для поддержания в здоровом состоянии кожи. Под влиянием никотиновой кислоты нормализуется работа желудка, поджелудочной железы. Витамин Р хорошо укрепляет стенки сосудов. Кроме этого, в кофе обнаружены калий, кальций, натрий, железо, сера, фосфор, азот, магний, хлор.\n\nХарактерный аромат жареному кофе придают эфирные масла. Содержащиеся в них терпены и продукты фенола обладают определенным антисептическим (противомикробным) действием.\n\nХлорогеновая кислота в значительном количестве встречается только в кофейных зернах. Способствует хорошему перевариванию и быстрой «эвакуации» пищи из желудка. Хлорогеновая кислота, подобно кофеину, действует на центральную нервную систему, на кровеносную, дыхательную системы, на пищеварение и др.\n\nСвойства\n\nКофе значительно ускоряет процессы усвоения и переваривания пищи, стимулируя выделение желудочного сока. Кофеин активирует потребление тканями кислорода и ускоряет расщепление жиров. Кофе оказывает сильное диуретическое (мочегонное) действие. Выводит из организма лишнюю жидкость, тем самым снимая отеки.\n\nПрименение\n\nКофе способствует снижению веса. Содержащийся в нем кофеин ускоряет процессы обмена в организме, регулирует аппетит, благодаря чему уменьшается порция съедаемой пищи. Кофе чудесным образом уменьшает калорийную нагрузку на пищеварительную систему путем замедления переработки углеводов и липидов. Кофеин, выделенный из зерен кофейного дерева, стимулирует обмен веществ и ускоряет расщепление жиров не только при внутреннем применении, но и при местном. Кофе способствует похудению, улучшает кровообращение в тканях, тем самым снижая риск появления целлюлита.\n\nНа кожу кофе оказывает разностороннее благотворное воздействие. Он тонизирует, повышает эластичность, увлажняет, обладает противовоспалительными свойствами, защищает кожу от ультрафиолета, сокращает поры. Помимо этого, данному продукту свойственно оказывать лифтинговое и антицеллюлитное воздействие.</string>
    <string name="nootropics_fill_2">Холин – аминоэтиловый спирт, содержащий 3 метильные группы у атома азота.\n\nХолин представляет собой сиропообразную жидкость с сильно выраженными щелочными свойствами.\n\nМетаболизм\n\nХолин поступает с пищей. Частично он разрушается микрофлорой кишечника (с образованием триметиламина). При высоком содержании холина в диете он всасывается путем диффузии, при низком – путем активного транспорта. В энтероцитах холин фосфорилируется.\n\nИз кишечника фосфохолин (и частично свободный холин) в составе липопротеинов с кровью разносится по тканям, где он включается в обмен веществ.\n\nБиохимические функции:\n\nХолин является метаболическим предшественником важного нейромедиатора – ацетилхолина.\n\nФосфохолин, активируясь с помощью ЦДФ, используется для синтеза фосфатидилхолина (лецитина). Помимо участия в синтезе лецитина, холн необходим для синтеза другого липида – сфингомиелина, который образуется путем переноса холина от фосфатидилхолина к церамиду.\n\nХолин является донором метильных групп в реакциях трансметилирования (например, образующийся при окислении холина бетаин служит источником метильных групп в реакциях синтеза метионина).\n\nГиповитаминоз\n\nПроявление недостаточности холина у человека не описаны. У животных отмечаются жировая инфильтрация печени, геморрагии почек и повреждение кровеносных (особенно коронарных) сосудов.</string>

    <string name="bundles_fill_0">Перечисленные вещества скорее всего подойдут новичкам, которые только знакомятся с ноотропами, или, возможно, более опытным ноотропщикам в связках с сильными веществами для стабилизации эффекта. Я новичок, поэтому сравнивать действие препаратов ни с чем не смогу.\nОписывать эффекты Л-Теанина и его связки с Кофеином буду не по дням, а в общем, так как на протяжении всего курса ощущения были схожие. И еще, когда будете читать описание эффектов по типу \"голова стала как-будто яснее и легче\", смело делите это на два, так как на словах ощущения передаются сильнее, чем они есть на самом деле.\n\nДля начала расскажу про соло употребление Л-Теанина (по 300 мг. два раза в день: утром и днем). Некоторые могут не заметить эффект с первого раза. Действие препарата наступает очень плавно и достаточно незаметно. Но когда эффект исчезнет совсем (примерно через 4-5 часов после приема), вы вспомните и прочувствуете по памяти действие Л-Теанина. Известно, что вещество содержится в зеленом чае, правда в малых дозах. Это аминокислота, она похожа одновременно на глутамат и ГАМК. Глутамат- самый распространенный возбуждающий нейротрансмиттер в нервной системе позвоночных, ГАМК- тормозной нейромедиатор нервной системы. Отсюда, действительно, есть ощущение некой не сильно заметной собранности во время работы и в то же время чувство спокойствия. Лично я больше всего заметил, что перестал отвлекаться на шум и разговоры вокруг, когда чем-то занят, ощущение будто ранее раздражающие звуки стали меньше раздражать и отвлекать (но при 300 мг. не сильно, не обольщайтесь). Этот эффект еще связан с усилением альфа-волновой активности мозга, которая возникает у человека в спокойном состоянии во время фокусировки на каком-либо предмете, который не требует умственных усилий. И все-таки, именно во время умственной работы Л-Теанин помогает, об этом будет ниже на примере большой дозы.\nМожно периодически понемногу подъедать шоколадки или что-то подобное, учитывая, что Теанин увеличивает утилизацию глюкозы в мозге. После наступления эффекта вы начинаете меньше нервничать, окружающие вряд ли заметят в вас изменения, но вы почувствуете, что от стресса стали страдать немного меньше. Чаще это проявляется в волнительные моменты. Если раньше в таких ситуациях к вам в голову могли лезть совершенно ненужные мысли (как происходит у меня), которые к тому же отвлекали вас от решения проблемы, то с Л-Теанином, даже если они и будут появляться, то отвлекать вас будут не так сильно. Повышение настроения за счёт увеличения уровня дофамина я не особо заметил, но небольшое ощущение ясности и легкости в голове я почувствовал, наверное, именно дофамин вызвал это.\nТеанин также расширяет сосуды, при хороших таких дозировках (около 1000 мг.) бывает появляется приятное чувство прилива крови к голове. Иногда становится увлекательно поиграться и прочувствовать прилив сразу как начинаешь решать что-нибудь) Напомню, эффект наступает медленно, в течение 1 часа (если принимать в капсулах), поэтому придется планировать прием заранее. Получаем, что от 300 мг. более-менее чувствуются три эффекта: вас меньше отвлекает от работы шум вокруг, голова становится как-будто легче и яснее (не всегда), и вы станете немного более стойким или спокойным в стрессовых ситуациях.\n\nО способе приема.\nЯ сделал 40 капсул по 300 мг. Теанина, чтобы в некоторых ситуациях было удобнее принимать. Это неэкономично, поэтому советую либо добавить в капсулу что-то еще (допустим, Кофеин, 5-HTP, NALT...), либо растворять в воде.\n\nЕсли эффекта от 300 мг. Л-Теанина вам будет мало (скорее всего так и будет), то можно повысить до 1000-1500 мг. и пить, растворяя в воде (лучше 1 раз в день).\n-Сейчас я как раз принял 1000 мг. и могу сказать, что, читая и обдумывая текст, я буквально погружаюсь в него, конечно, это не проявляется как часто описываемое \"туннельное зрение\" или что-то подобное, нет, все происходит очень естественно. Кажется, что так и должно было быть, я ведь просто занимаюсь делом: пишу текст и перечитываю его. Но нет, вокруг же достаточно шумно и к тому же у меня есть некоторые намеченные планы, про которые я уже и забыл... осталась только спокойная занимательная работа над статьей. Это можно назвать концентрацией на фоне спокойствия. Кстати, это понравится любителям полетать в облаках, вы сможете погрузиться в свои мысли, периодически одергивая себя и осознавая как же вы улетели... почти как в детстве. Сразу оговорюсь, на качество мыслей, фантазий или еще чего-либо Теанин не повлияет. Если решили принимать такую большую дозу, то советую делать это не часто, не больше трех раз в неделю. Хотя может быть такая дозировка и не сделает хуже, а наоборот, только лучше, я не знаю.- Думаю, эта часть отзыва получилась наиболее важной и рациональной в плане использования вещества (т.к. почему-то рекомендуемые всеми статьями и многими отзывами дозировки в 100-200 мг. большинство назовет плацебо)...не исключаю, что на вас хорошо подействует и 100-200 мг.\n\nТеперь про Л-Теанин (300-400 мг./2 раза в день) + Кофеин (200-300 мг./2 раза в день). Важно: эту связку я использовал не чаще трех раз в неделю, чтобы не развилась толерантность к Кофеину. Известно, что эти два вещества действуют синергично. Л-Теанин должен убирать такие побочки Кофеина, как увеличение ЧСС и повышение давления, а также устранять чувство усталости после выведения Кофеина. Действительно, этого небольшого тумана в голове и рассредоточенности после завершения действия Кофеина я не заметил. Также не было, как кто-то сказал, \"дурной энергии\" от Кофеина.\nСпортом под этой связкой я занимался энергичнее, и, что очень заметно, после тренировки усталости просто не было, тоесть вообще) Мой товарищ тоже отметил этот эффект. Это же относится и к умственным нагрузкам. Но не стоит тратить всю свою энергию как сумасшедший, это опасно. Если, занимаясь спортом под Кофеином вы заметили, что вас начало \"мутить\", плавно остановитесь, не садитесь, немного отдышитесь (даже если не хочется), на всякий случай съешьте или выпейте что-нибудь сладкое для восстановления энергии и попейте воды. Я один раз так перетренировался, ощущения появились достаточно резко: появилась слабость в теле, пошла дрожь в ногах, пробил голод и жажда. У меня (признаюсь, по глупости) это совпало с моментом сниженного иммунитета и зимнего авитаминоза, поэтому и получил я такую штуку при нагрузке чуть выше среднего. Кстати, многие знают, но я напомню: вы всегда должны пить больше воды и есть больше витаминов (Витрум® и т.д.), углеводов (бананы, макароны, бурый рис, овсянка и т.д.), белков (яйца, курица и т.д.), жиров (орехи, разные масла и т.д.), употребляя любые ноотропы. Это важно, чтобы был эффект и не болела голова (про холин думаю писать не надо). Мне, например, даже и не нужно было себя заставлять пить много воды, организм сам требовал что нужно, и я с легкостью выпивал 3 бутылки воды (всего примерно 1,5 литра) за 4 часа действия веществ. Это относится и к соло Л-Теанину, и к связке. Еще об эффекте могу сказать, что Кофеин немного добавляет фокусировки и быстроты в принятии решений, тоесть если кому-то требуется активность к успокаивающему действию Теанина, то Кофеин будет кстати. А самое интересное это то, что уже в первые дни приема я наладил свой режим сна. У меня, как и у многих в наше время, была проблема: я никак не мог (именно не мог) заснуть вовремя, чтобы выспаться. Наверное, сказывается избыток информации, получаемой за день или искусственное освещение. Просыпаться мне надо в 7:30, но засыпаю я в 1:00. Мне такого времени сна не хватает, и я очень часто первую половину дня хожу сонным, из-за чего иногда подтупливаю) Так вот, может быть соло Л-Теанин, может быть его связка с Кофеином наладили мой режим так, что я стал хотеть спать в 22:00, из-за чего я начал высыпаться. Возможно, только на меня так подействовало, но все же советую попробовать Л-Теанин, если имеется такая же проблема. Итак, самые заметные эффекты после добавления Кофеина: активность при занятии спортом, отсутствие усталости после тренировки и чуть больше концентрации.\n\nКороче, вы наверное заметили как часто я использовал слово \"немного\", описывая действие Теанина. Из этого делаем вывод, что для улучшения своих способностей и достижения более-менее значительных целей Л-Теанин вряд ли подойдет. Принимать его можно как \"постоянный\" ноотроп (пользуясь отсутствием вреда при длительном приеме) в качестве слабого успокоительного (анти-стресса) или как отличное дополнение к Кофеину.\n\nНебольшое дополнение (февраль).\nНедавно подхватил ОРВИ. Температура была 39, сейчас выздоровел, но наблюдается астенический синдром. Это то самое состояние, когда снижена работоспособность, ощущение некой \"отреченности от мира\", ощущение, что вроде ТЫ говоришь, но мысли твоей речи как-будто возникают отдельно от тебя, без твоего контроля; получается, что иногда несешь какую-то чепуху. И тут я случайно открыл еще одну пользу от Теанина. Прочитав медицинскую статью про этот синдром, я нашел данные о том, что его можно лечить разными седативами, ноотропами и т.д., в частности там назвали препарат Тенотен. Я решил, что Л-Теанин может подойти и принял 500 мг. Состояние действительно стало чуть лучше, примерно в два раза уменьшилась эта рассеянность и \"неосознанность\". Скорее всего вещество наладило некоторые процессы в мозге, так как состояние стало немного лучше прежнего даже после прекращения действия вещества.</string>
    <string name="bundles_fill_1">ЛЕГАЛЬНЫЙ психоактивный гриб – Мухомор. В частности, речь пойдет о Красном Мухоморе и его главных компонентах! Как обычно, никакой отсебятины, только факты, подкрепленные мед исследованиями.\nСразу стоит отметить, что внешне красный мухомор похож на некоторые другие смертельно-опасные грибы (1 , 2 , 3 ). Да и сам он очень токсичен (4 , 5 , 6 ). Так что информация только для ознакомления.\nМухомор уже давно окружен разными мифами. Особенно популярен был в Сибире и так же у берсерков, это древнегерманские и скандинавские войны, которые, по легендам, перед сражениями любили поесть мухоморов. И что же такого особенного в этом грибе?\nИботеновая кислота и Мусцимол\nМусцимол – психоактивное вещество, Иботеновая кислота – Яд. Оба этих вещества присутствуют в Красном Мухоморе (7). Так же Мусцимол является продуктом декарбоксилирования иботеновой кислоты. Тоесть иботеновая кислота становится мусцимолом. Это происходит чаще с помощью сушки гриба. И плохо просушенный мухомор, таким образом, становится скорее отравой, чем тем, что вы слышали о мухоморах. Да и эти самые мусцимол и иботеновая кислота изменчивы в каждом грибе. И больше всего их в шляпке, согласно данным одного японского исследования 93-го года (8). Так что краткий экскурс: сырой мухомор – это галлюциноген и яд, высушенный – это галлюциноген и, в меньшей степени яд.\nМухоморным экспертам сразу сообщу, что да, вы лучше шарите как его готовить. Но сушка и иногда варка, чаще попадается в мед статьях. И есть риск, что на каждого человека гриб подействует по-своему. В 2005 году в Польше описан случай отправления сухими мухоморами, где из 5 человек, 1 девушка потеряла сознание и была госпитализирована (9). С остальными все было в порядке.\nПротивоядия же нет, разве что может сработать активированный уголь и промывание желудка, если прошло не так много времени. Лечат чаще именно симптомы.\nИ 3-е вещество, серый кардинал мухомора – Маннит. Это что-то вроде грибного сахара, углевода. Так вот чем его больше – тем больше мусцимола проникнет через ГЭБ – защиту мозга (10). И да, его количество тоже изменчиво. Так что мухомор – это жесткая рулетка с 3-мя нестабильными параметрами, один из которых яд, другой галлюциноген, третий – усилитель всего.\nНейромедиаторы\nМухомор совсем не похож на псилоцибиновые грибы, совершенно другой принцип работы.\nИботеновая кислота сама по себе близка к Глутамату, имеет сродство с NMDA и метаботропными его рецепторами (11). Это значит она скорее ускоряет мозг.\nМусцимол, напротив, агонист ГАМК-А рецептора (12 , 13). Добавляет уверенности и настроения. Алкоголь и бензодиазепины, кстати тоже модулируют, делают активнее этот рецептор. Так же мусцимол частичный агонист ГАМК-С рецептора (14). Они между собой похожи (15).\n\nМусцимол может ингибировать МАО, это фермент, который регулирует разрушение наших любимых Дофаминов, Фенилэтиламинов, Норадреналинов (16 , 17), тем самым увеличивая их. Ингибиторы МАО так же как антидепрессанты используются.\nВот пример старого отчета об изменениях активности после введения мусцимола (18). Понятно, что это изучалось на животных, но динамику перемен можно учитывать. Тут видно, что есть снижение ацетилхолинэстеразы, помимо МАО, а она разрушает ацетилхолин. Следовательно, будет больше ацетилхолина, ясности мышления.\nКороче, мухомор меняет балансы почти во всех основных нейромедиаторах. Вы станете более энергичным и движовым, с возросшей смелостью и искаженным, но ясным восприятия мира, ну или тупо отравитесь.)\nДавайте подробнее эффекты!\nЭффекты\nТеперь становится понятно, что действие слишком нестабильно и индивидуально) Если плохо приготовите – ваши эффекты: тошнота, галлюцинации, головные боли, ну и в конечном итоге – скорая помощь. Если хорошо приготовите, то некоторая деперсонализация, когда вы ощущаете себя словно не в своем теле, нестандартный взгляд на мир, сравнимый с алкоголем, но с трезвыми мыслями и без нарушения координации, чуть большая смелость и уверенность, противотревожный эффект. Искажения в восприятии размера, цвета, расстояния и глубины, подобно картинам Ван Гога.\nВообще мухомор по эффектам часто сравнивают как раз с алкоголем.\nСообщается так же и об усилении мусцимола Таурином. Так что с энергетиками или алкоголем мешать нельзя (19).\nВ медицинских целях может применяться при Паркинсоне. Мухомор снижает тремор, но не влияет на речь (20)\nВ целом, смерть от мухоморов – редкость. А вот разные психозы до 5 дней после приема, еще и после потери сознания пестрятся в отчетах постоянно (21 , 22 ).\nПо правильным дозировкам сказать что-то сложно. В одних данных говорится о 0,1 мг/кг мусцимола для человека, это 6-10 мг. Это примерно 1 сухая шляпка мухомора или 5-10 гр (23). В других – и меньшие и большие дозировки.\nПервые эффекты возникают через 30 мин с пиком через 3 часа. Побочки же могут сохраняться до нескольких дней.\nИтог:\n— Красный мухомор уж слишком изменчив как по содержанию компонентов, так и по времени года сбора.\n— 2 главных вещества в нем: Иботеновая кислота – яд и Мусцимол – психоделик.\n— Работает через снижение активности МАО и Ацетилхолинэстеразы. Воздействует на систему ГАМК и Глутамата. И как сработает эта гремучая смесь на конкретном человеке, не ясно.\n— Основные эффекты схожи с алкогольным опьянением, только выше галлюциногенный компонент и без нарушения координации, но это при идеальном раскладе.</string>


</resources>